同倫敦唱反調 蘇格蘭官員：理解及尊重加泰

加泰羅尼亞議會周五宣佈脫離西班牙獨立，英國政府表示不會承認，惟蘇格蘭政府卻選擇「唱反調」，對加泰的行為表示「理解及尊重」。

英國首相文翠珊（Theresa May）發言人指出，「英國現在和未來都不會承認加泰羅尼亞自治議會單方面宣告獨立。這項決定是基於已被西班牙法庭裁定為違法的公投。我們仍舊希望能堅守法治、尊重西班牙憲法，並維持西班牙整體性。」英國外相約翰遜（Boris Johnson）則稱：「據我們所知，我們不認為（加泰）獨立公投有法理依據。」

然而，蘇格蘭文化、觀光及外務部長希斯洛普（Fiona Hyslop）卻表示「理解且尊重加泰羅尼亞政府的立場」。她指：「西班牙政府雖然有權反對獨立，但加泰人民也必須有能力決定自己的未來。（加泰）尋求對話的要求持續被拒，才會造成今天宣佈獨立的結果。」

希斯洛普補充時指，由西班牙政府直接接管加泰自治區，並不是最終的解決辦法，且西班牙政府的做法會「引發所有民主人士的關切」。她呼籲歐盟介入，以和平及民主的方式化解這場危機。

工黨影子內閣外交大臣索恩伯里（Emily Thornberry）表示，這場紛爭已演變成加泰宣佈獨立或西班牙直接接管的「二分法」。她表示：「這並不是大多數加泰羅尼亞及西班牙人民所希望的。他們要的是用理性、政治性的對話來尋找出路。」

蘇格蘭曾於2014年9月18日舉行獨立公投，但有異於加泰獲9成支持的壓倒性結果，蘇格蘭有55.3%人民反對獨立，支持比率僅為44.7%。今年6月英國大選，主張蘇格蘭獨立的蘇格蘭民族黨（SNP）更意外失去接近20席，可見當地獨立聲浪似乎逐漸減退。

蘇格蘭人好心就收嗲啦
咁撚大塊肥豬肉餵埋比你食都要lur返出黎獨立不成

庫爾德族人就真英雄啦

因為英國統治真係唔差
如果當年比香港公投揀獨立、繼續英國統治定回歸支那，我相信肯定壓倒性係繼續英國統治

真係咁好就唔會咁多蘇格蘭人想獨立啦

年6月英國大選，主張蘇格蘭獨立的蘇格蘭民族黨（SNP）更意外失去接近20席，可見當地獨立聲浪似乎逐漸減退。

呢個時候梗係要互相扶持

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

屌你老母連狗尼住個仆街冚家鏟，以為搬鳩曬啲post去站務台就解決咗個問題。五毛根本係時事台災難，佢哋撚會搞其它台咩，所以反五毛唔柒係會員糾紛呀戇鳩。鴕鳥政策轉移視線正正突顯荒謬，實際上你係同流合污狼狽為奸！

RedBaron死五毛收聲啦

咪扮嘢啊！你同JR，毛澤東，三色貓成日喺度扯貓尾啊！

蘇狗只係想r 著數多過獨立

蘇獨票有部分來自疑歐派

理解尊重
即係唔敢講“支持“

之前先有報過有1/3 SNP 支持者投左脫歐

咁講四平八穩

蘇格蘭獨立唔到